\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Stan}{tes} iam sunt pedes \MediatioII{no}[stri] in portis tuis, \TerminatioII{Ie}{rú}\-sa\-lem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{E}[ ]{a}gora nossos pés já se de\MediatioII{têm}[,] Jerusalém, em tu\TerminatioII{as}[ ]{por}tas.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ie}{rú}salem, quæ ædificáta est ut \MediatioII{cí}[vitas] sibi compacta in \TerminatioII{id}{íp}sum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Je}{ru}salém, cidade bem edifi\MediatioII{ca}[da] num conjunto harmo\TerminatioII{ni}{o}so.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Il}{luc} enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioII{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nómi\TerminatioII{ni}[ ]{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Pa}{ra} lá sobem as tribos de Isra\MediatioII{el}[,] as tribos do \TerminatioII{Se}{nhor}. \Sequitur{Pa}ra louvar, segundo a lei de Isra\MediatioII{el}[,] o nome do \TerminatioII{Se}{nhor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Qui}{a} illic sedérunt sedes ad iu\MediatioII{dí}[cium,] sedes do\TerminatioII{mus}[ ]{Da}\-vid.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{A}[ ]{se}de da justiça lá es\MediatioII{tá} e o trono de \TerminatioII{Da}{vi}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ro}{gá}te quæ ad pacem sunt Ie\MediatioII{rú}[salem,] secúri sint di\TerminatioII{li}{gén\-}tes te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ro}{gai} que viva em paz Jerusa\MediatioII{lém}[,] e em segurança os que \TerminatioII{te}[ ]{a}mam!~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Fi}{at} pax in muris \MediatioII{tu}[is,] et secúritas in túrri\TerminatioII{bus}[ ]{tu}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Que}[ ]{a} paz habite dentro de teus \MediatioII{mu}[ros,] tranquilidade em teus \TerminatioII{pa}{lá}cios!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Prop}{ter} fratres meos et próximos \MediatioII{me}[os] loquar: ``\TerminatioII{Pax}[ ]{in} te!''~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Por}[ ]{a}mor a meus irmãos e meus a\MediatioII{mi}[gos,] peço: ``A paz este\TerminatioII{j\itie{a e}m}[ ]{ti}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Prop}{ter} domum Dómini Dei \MediatioII{no}[stri] exquíram bo\TerminatioII{\-na}[ ]{ti}bi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Pe}{lo} amor que tenho à casa do Se\MediatioII{nhor}[,] eu te desejo to\TerminatioII{do}[ ]{bem}.~\Antiphona}
}